華盛頓州幼童葬身火海 父母命危 加州山火 百萬公頃變煉獄

節錄

華盛頓州幼童葬身火海 父母命危
加州山火 百萬公頃變煉獄

■加州奧羅維爾湖上的比德維爾大橋被大火包圍。法新社

美國西岸持續燒了一個月的山火仍未受控制，迄今至少有八人葬身火海。其中加州的火場面積已擴大到破紀錄的100萬公頃，相當於10個香港大小，幾乎是去年同期的10倍。在華盛頓和俄勒岡兩個州的大火又吞噬了多個社區，逾3,500幢房屋焚毀。

相關新聞：三藩市濃煙蔽日 天色暗橙如火星

救援人員前日找到年紀最小的死者年僅1歲，這位男孩和家人在華盛頓州北部。。。。。。

■消防員在大火面前顯得束手無策。法新社

■加州比尤特縣有店舖被焚毀。法新社

「惡魔風」煽動 火勢急且兇

59歲赫爾是馬爾登鎮災民，過往從事災後重建的生意，即使有豐富經驗，亦未能洞悉天機，及早防範，當日警長挨家挨戶叫人疏散時，他也來不及收拾細軟便要逃生。赫爾的房子最終跟鎮上大部份建築物一樣變成焦炭，他坦言「曾目睹過這種損失破壞不下數十次」，只是沒想過會發生在他自己身上，對一直無為房子購買火災保險感到十分後悔。

受乾燥季候現象「惡魔風」(Diablo Winds)的影響，８、９月向來是加州的山火旺季，。。。。。

出動1.4萬消防員撲救

加州出動了超過1.4萬名消防員撲救，但火場不斷擴大令他們疲於奔命，三名消防員在中央海岸大蘇爾附近救火時，突然風勢逆轉，一度被困火場，後來各人獲救，傷勢亦無大礙。不少加州人選擇到俄勒岡州、甚至華盛頓州避難，因為傳統上兩地受濕冷氣流保護，這段時間的山火並不會很大，可是今年卻出現反常。

俄勒岡州州長布朗直言災情「史無前例」，她指當地的藍河、底特律、鳳凰、塔。。。。。。。

美國《紐約時報》/ 美聯社 / 英國《每日電訊報》

■國民警衞軍派飛機撤走加州災民。美聯社

=============

睇見呢幅圖即刻諗起捍衛中大幅圖

火燒左膠

一邊火一邊水

左膠：我唔知

COVID 都未搞掂又超級火災

Twitter 好多美國人悲觀到覺得審判日/世界末日到

成篇野比你貼撚晒咁濟

好似話源頭係有班on9開煙火party公佈胎兒性別

ANTIFA 冇放火

加州擁有極大量左膠人口

拉票理由

有咩問題

好似仲要係加州近排最熱最乾燥個幾日

西岸洲份幾十年黎都係民主黨揸旗

左媒：侵消防政策落後

州事務關侵撚事
民主黨做左咁耐州長
VOTE THEM OUT?

係北美洲山火好常見
但係大城市唔會有事,例如灣區LA等等

支那人要搞你唔洗用槍炮

如果係燒死左膠，就唔抵可憐